小將建奇功韋特首捷 港足險勝台北

2018年11月12日

小將建奇功韋特首捷
港足險勝台北

新丁鍾偉強（右）後備落場建功後，與最後取得首勝的港隊教練加利韋特擁抱慶祝。圖片由足總提供

【東亞足球錦標賽外圍賽】香港足球代表隊昨晚在台北田徑場擧行的東錦外，憑首次入選的鍾偉強下半場後段後備落場建奇功，助港隊以2:1險勝中華台北，除助港隊主教練加利韋特取得領軍首捷，更重要是全取三分，港足周二將與同組最強的北韓交手。

本報記者曾雁平、蔡明孝台北直擊

港隊主教練加利韋特首次在正式賽事領軍，昨即倒戈中華台北更排出主攻陣容，賽事吸引超過1,700名球迷入場，包括百多名專程到台北助威的香港球迷，港隊此戰以辛祖、麥基及基奧組成的鋒線強攻中華台北，可是上半場組織力弱，加上頻頻失機雙方未有紀錄。開賽初段，港隊稍佔優，11分鐘，辛祖左路突破越位傳入遠柱，可惜麥基來遲來半步失機。中華台北在15分鐘差點藉罰球取得領先，吳俊青接應罰球禁頭槌攻門，被港隊門將葉鴻輝及時撲出底線。

百多名香港球迷專程到台北為港隊打氣。

港隊中場徐德帥（左）此戰交出助攻，協助港隊先開紀錄。

鍾偉強後備上陣絕殺

港隊中場黃威在31分鐘右路開出角球，羅素遠柱頭槌二傳中路，法圖斯接應頭槌攻門被中華台北守衞白界前解圍，半場與中華台北打成0:0。

易邊後，港隊先頂住中華台北一段攻勢，港隊之後以艾力士入替基奧，戰至61分鐘，羅素接應黃威罰球頭槌頂出界。四分鐘後港隊翼鋒徐德帥右路傳中，麥基遠柱頂入成1:0。68分鐘，港隊罰球攻勢，辛祖右路傳中，助攻的法圖斯小禁區射空門竟告高出。中華台北大難不死，在81分鐘，由陳庭揚藉角球的混戰機會禁區內撞射入網追成1:1。港隊三分鐘後再度取得領先，艾力士推入禁區勁射被中華台北門將潘文傑救出，辛祖回傳後上的黃威後即交無人看管的鍾偉強，後者禁區內射地波遠柱入網，港隊憑這入球以2:1終止中華台北主場連勝走勢，同時是港隊新任教練韋特上任後的首場勝仗。

北韓大勝蒙古 周二鬥港足

港隊教練加利韋特賽後表示，上半場有機會入球未能把握，令到比賽變得更為接近，他說：「賽前已預計此戰不易應付，這解釋為何中華台北主場可取七連勝。補選鍾偉強入隊是準備安排他落場，安排他熱身時覺得是適合讓他上陣，很高興落場不久便收效果，他只有23歲，在亞運有出色的表現，相信他會有很好的將來。」他表示，現在要爭取在有限時間恢復，準備周二對北韓。港隊周二將挑戰昨午在揭幕戰以4:1擊敗蒙古的北韓，而中華台北同日對蒙古。

本報訊

下一則
下一則
特稿：「任何仁」現身打氣受歡迎

特稿：「任何仁」現身打氣受歡迎
星閃閃：候補變功臣鍾偉強：一切來得好快